**Математика в Python** <br />
Математические операции в Python: модули <br />
math и numpy <br />
**Приложения** : Математика <br />
**Методы:** Вектора, матрицы, тензоры. Математические операции. Тригонометрия. <br />
Массивы. Индексация, итерирование, агрегирование и др. <br />

<br />

**Работа с табличными данными** <br />
Работа с таблицами в Python: модуль pandas <br />
**Приложения** : Анализ данных <br />
**Методы:** Создание таблиц, загрузка данных. Индексация. Группировка. Манипуляции с таблицами и др. <br />

<br />

**Работа с текстовыми данными** <br />
Чтение и обработка текстов. Модули spacy и ntlk <br />
**Приложения** : Обработка текстов. Выделение именованных сущностей. <br />
**Методы** : Открытие, чтение и запись текстовых файлов.Поиск, замена подстрок. Извлечение именованных сущностей и др. <br />

<br /> **Обработка структурированного текста, json и xml** <br />
Чтение и обработка файлов json и xml. <br />
**Приложения** : Анализ новостей. Обработка текстов. <br />
**Методы:** JSON, XML. Сериализация, десериализация и др. <br />

<br />

**Обработка изображений**<br />
Загрузка, сохранение, изменение и фильтрация изображений. Модуль PIL. <br />
**Приложения** : Обработка изображений <br />
**Методы:** Загрузка и сохранение изображений. Поворот, обрезка, масштабирование. Фильтры: размытие, резкость и др. <br />

<br />

**Работа с видео** <br />
Работа с изображениями и видео. Модуль OpenCV. <br />
**Приложения** : Обработка изображений и видео <br />
**Методы:** Обработка изображений. Захват видео-потока. Обработка кадров и др. <br />

<br />

**Работа со звуком** <br />
Запись, воспроизведение и манипуляции со звуком. Модули Pudub, Simpleaudio, Pyaudio. <br />
**Приложения** : Обработка звука <br />
**Методы:** Загрузка, запись, создание, воспроизведение звука. Преобразования звука и др. <br />

<br />

**Визуализация в Python. Графики**<br />
Визуализация табличных данных, построение графиков. Модули matplotlib и pandas <br />
**Приложения** : Визуализация: цены на дома в Калифорнии, финансовые ряды. <br />
**Методы:** Точечные, линейные графики. Гистограмма. Визуализация матриц и др. <br />

<br />

**Визуализация карт**<br />
Построение интерактивных карт. Модуль folium<br />
**Приложения** : Картография: безработица в США, шельфовые льды.<br />
**Методы:** Создание карты, наложение слоев, маркеров, Geo/TopoJSON и др.<br />

<br />

**Визуализация табличных данных**<br />
Визуальные представления таблиц. Модули seaborn и plotly.<br />
**Приложения** : Визуализация таблиц: данные о продажах видеоигр.<br />
**Методы:** Точечные, столбчатые, линейные графики. «Ящик с усами», сводная таблица и др.<br />

<br />

**Визуализация аудио**<br />
Временные и спектральные представления звука. Шумоочистка. Модуль librosa<br />
**Приложения** : Шумоподавление<br />
**Методы:** Временной график звука. Спектр звука. Наложение шума и шумоподавление.<br />

<br />**Задачи машинного обучения, понятие модели, обучения** <br />
Понятия и определения машинного обучения<br />
**Приложения** : Теория<br />
**Методы:** Параметрические модели, виды и способы обучения, функции ошибки и метрики и др.<br />

<br />

**Линейная и логистическая регрессия**<br />
Исследуем линейную и логистическую регрессии. Модуль sklearn.<br />
**Приложения** : Классификация вин.<br />
**Методы:** Линейная и логистическая регрессия. Метод наименьших квадратов. Градиентный спуск. Разделяющая поверхность и др.<br />

<br />

**Деревья решений и случайный лес**<br />
Деревья принятия решений, случайный лес для классификации. Модули sklearn, graphvis.<br />
**Приложения** : Классификация вин, ирисов.<br />
**Методы:** Дерево принятия решений. CART и критерий Джини. Случайный лес и др.<br />

<br />

**Машины опорных векторов**<br />
Реализуем линейные и нелинейные машины опорных векторов для классификации. Модуль sklearn.<br />
**Приложения** : Классификация вин<br />
**Методы:** Машина опорных векторов. Ядра. Нелинейные машины опорных векторов. Разделяющая поверхность и др.<br />

<br />

**Байесовские модели**<br />
Наивный Байесовский классификатор.<br />
**Приложения** : Классификация вин<br />
**Методы:** Расчет вероятности, условная вероятность. Теорема Байеса. Наивный Байесовский классификатор и др.<br />

<br />

**Методы ближайших соседей**<br />
Реализуем метод ближайших соседей для классификации и регрессии. Модуль sklearn.<br />
**Приложения** : Восстановление изображения лица<br />
**Методы:** Метод ближайших соседей. Разделяющая поверхность и др.<br />

<br />

**Ансамбли. Беггинг**<br />
Объединение моделей через беггинг. Модуль sklearn.<br />
**Приложения** : Прогноз оттока клиентов телефонной компании.<br />
**Методы:** Бутстрэп. Беггинг деревьев. Смещение-разброс и др.<br />

<br />

**Ансамбли. Бустинг**<br />
Объединение моделей через бустинг. Кроссвалидация. Модули sklearn, Xgboost, Catboost.<br />
**Приложения** : Классификация ирисов. Определение диабета.<br />
**Методы:** Бустинг. Adaboost. Градиентные бустинги. Кроссвалидация и др.<br />

<br />

**Ансамбли. Стекин**<br />
Реализуем стекинг для классификации и регрессии. Модуль sklearn.<br />
**Приложения** : Классификация<br />
**Методы:** Стекинг. Разделяющая поверхность и др.<br />

<br />

**Матричные разложения и уменьшение размерности** <br />
Уменьшение размерности и выделение главных и независимых компонент. TSNE. Модуль sklearn. <br />
**Приложения** : Уменьшение размерности для классификации и визуализации. Разложение смеси сигналов.<br />
**Методы:** Метод главных компонент. Метод независимых компонент. TSNE и др.<br />

<br />

**Кластеризация**<br />
Кластеризация, разбиение данных на похожие группы. Модуль sklearn.<br />
**Приложения** : Кластеризация рукописных цифр, видов зерна.<br />
**Методы:** Метод К-средних. Иерархическая кластеризация. DBSCAN и др.<br />

<br />

**Обучение метрических преобразований**<br />
Расстояния, обучение метрических преобразований. Модуль metric_learn.<br />
**Приложения** : Классификация<br />
**Методы:** Метод LMNN и др.<br />

<br />

**Поиск гиперпараметров**<br />
Подбор гиперпараметров моделей. Сравнение классификаторов. Модуль sklearn.<br />
**Приложения** : Классификация рукописных цифр<br />
**Методы:** Поиск по сетке. Случайный поиск и др.<br />

<br /> **Нейронные сети, глубокое обучение. Фреймворки**<br />
Краткое введение в нейронные сети и глубокое обучение, графические процессоры. Модули torch, tensorflow, puzzlelib.<br />
**Приложения** : Автодифференцирование<br />
**Методы:** Автодифференцирование и др.<br />

<br />

**Нейрон и нейронная сеть**<br />
Реализуем многослойный персептрон для регрессии. Модуль sklearn.<br />
**Приложения** : Регрессия зависимостей<br />
**Методы:** Градиентный спуск. Обратное распространение ошибки. Многослойный персептрон и др.<br />

<br />

**Играем с персептроном. Playground Tensoflow** <br />
Изучаем многослойный персептрон онлайн. Playground Tensoflow.<br />
**Приложения** : Классификация и регрессия<br />
**Методы:** Многослойный персептрон. Разделяющая поверхность и др.<br />

<br />

**Сверточные нейронные сети**<br />
Виды и параметры сверток, сверточные нейронные сети. Модуль Keras.<br />
**Приложения** : Распознавание рукописных цифр<br />
**Методы:** Многомерные свертки, техники сдвига, набивки. Субдискретизация. Dropout и др.<br />
